中共首次承認：韓戰由金日成發動

60多年來，中共一直宣傳朝鮮戰爭（中共稱之為抗美援朝）是美國為首侵略軍打到中朝邊境，中方“抗美援朝、保家衛國”。但在近日中朝媒體對陣中，中共官媒首次承認，前朝鮮領導人金日成圖謀統一朝鮮半島，發動了朝鮮戰爭，中國捲入其中，為此付出了幾十萬人的生命代價。

朝鮮戰爭由金日成發動

近日，北京與平壤關係惡化逐步公開，兩國官方媒體掀起一輪論戰。對罵聲中，60多年來中共一貫宣傳的所謂“抗美援朝，保家衛國”也成為關注焦點。

5月4日，中共喉舌《人民日報》的海外版旗下賬號“俠客島”以題“朝中社，你批評中國的言論很無理”發文，對朝中社此前一天發出的《不要再做亂砍朝中關係支柱的貿然言行》文章進行反擊，其中這樣一段話引起外界的注意。

“俠客島”說：“在朝鮮的意念中，朝鮮在長達70多年反美的第一線，維護了中國大陸的安全（值得一提的是，用的中國大陸）。按此，順理成章的是，中國應該支持和滿足朝鮮所有的要求，並且應該‘感謝朝鮮’。這完全是對中朝關係乃至東北亞格局的顛倒。”

“俠客島”接着表示：“如果不是金日成要統一半島，半島怎麼會爆發戰爭？中國捲入其中，付出了幾十萬人的生命，引發了中美長達20年的對抗，甚至使兩岸問題擱置至今，中國承擔了朝鮮當年‘任性’與妄動的大部分成本。”

中共官媒上述表述震驚外界，這是中共官方首次承認了其一向迴避甚至長期否認的一個歷史事實，即朝鮮前領導人金日成發動了侵犯南方的朝鮮戰爭，並把中國、美國等多個國家捲入一場慘烈的戰爭中。

60多年來，中共一直對中國民眾宣傳，朝鮮戰爭是美國為首侵略軍打到中朝邊境，中方“抗美援朝、保家衛國”。近些年，隨着互聯網的發展，朝鮮戰爭內幕不斷曝光，真相日漸大白，但中共當局堅拒認錯，並對敢於質疑其謊言的專家學者無情打壓。

朝鮮戰爭真相

此前外界媒體早已報導，朝鮮戰爭最先由朝鮮金日成挑釁發動。1950年6月25日凌晨4時40分，在蘇共和中共的支持下，朝鮮軍隊在大雨中突然越過“三八線”，發動了入侵韓國的戰爭，並在三天之內佔領了韓國首都漢城（今稱首爾）。

韓國向聯合國求救。1950年6月27日，聯合國安理會通過決議，譴責朝鮮的侵略，並派遣由15個國家組成的聯合國軍赴朝鮮半島維護世界和平。

9月15日凌晨，聯合國軍隊在美國麥克阿瑟將軍指揮下，在韓國仁川登陸，將朝鮮侵略軍包圍，並攻陷平壤。金日成則向中共毛澤東和蘇共斯大林求救。

以毛澤東為首的中共欺騙國人，說是“以美國為首的聯合國軍隊越過‘三八線’，把戰火一直燒到了鴨綠江邊”，並謊稱美軍企圖入侵中國東北，號召全國人民“抗美援朝、保家衛國”。

這場戰爭從三八線開始，歷經三年又返回到三八線原點結束。戰爭中，“志願軍”在異國極其惡劣的條件下，以劣勢武器裝備，用人海戰跟聯合國軍（簡稱“聯軍”）的飛機大炮拼殺，造成中共軍隊和聯軍戰亡人數比例高達20比1，中國人民為此死傷達上百萬人。

這場戰爭令中國欠下蘇俄戰爭軍火債（本息）20億美元，並遭受由此帶來的嚴重戰爭後遺症。同時，戰爭期間，中共援朝軍隊和朝鮮之間摩擦不斷，以致雙方關係常常很緊張。

為修復與金日成的關係，戰爭後，毛澤東決定中共軍隊在朝鮮繼續駐紮了長達五年之久。毛還決定在朝鮮戰後重建方面給予大力援助，如，1953年曾宣布整個韓戰期間中國援助朝鮮的7.29億元（人民幣）全部無償地贈送給朝鮮，後又撥人民幣8億元無償贈送，作為戰後重建費用。

鬼拍後尾枕啊

支那而家連唯一表面盟友都冇埋
俾侵侵撚2野就搞成咁
仲話自己大國

垃圾国 呸

Trump

朱古力蛋糕太好食

侵棋王

咁快吹風唔想打多次韓戰，唔係衰軟必豬咩？

雜種真係好廢

屌那媽口交部呢

共產黨終於正視歷史啦

一奶屎上身即割

毛賊公殺人之多有邊個比得上 最勁係唔洗自己出手 用把狗口叫人做

20比1

,

雜棋王會捉輸棋？

btw 有冇source link
小弟冇讀中史 見到死傷數20：1嚇一嚇

杜魯門拖後腳

用鮮血凝成的友誼去撚左邊?

仲有因為想食蛋炒飯比老美炸死個位呢

唔係老美今日支那同北韓世襲一樣仲係由姓毛既話事

抗美援朝

比啲時間棋王
棋王捉緊一盤好大嘅棋

侵侵唔郁金仔住，就係等呢啲機會。啱啱揸住中共春袋，未部處好，郁金仔無著數，隨時俾大陸佬執二攤。而家迫雜種同金仔反面，等北泡人民憎鳩大陸佬，跟住先倒金仔台，到時大陸佬就想偷雞控權就難得多。

撚狗咁撚

習總捉棋好叻